中美關係步入新格局 「國際線」幻想也該醒了

「攬炒派」為「成功爭取」法案通過，在中環愛丁堡廣場舉行「感恩集會」，進而遊說英、加、澳等國訂立相關法例「支援」香港。事過境遷，這種從偏狹的香港本位出發，無視香港憲制地位，亦對大國博弈本質缺乏認知的政治想像換來什麼結果，市民有目共睹。如果說它真的「成功爭取」到了什麼，恐怕就是引起中央政府對「港獨」的無比警惕，最終為香港劃下了一條極為強硬的國安紅線。2020年6月30日，全國人民代表大會常務委員會通過實施《港區國安法》，分裂國家罪、顛覆政權罪、恐怖活動罪及勾結外國或境外勢力危害國家安全罪這些許多港人一直為之抗拒、甚至恐懼的罪名，終在香港落實。

「攬炒派」沉浸在虛幻的抗爭想像，傳統泛民亦未保持清醒頭腦，反而被激進勢力牽着鼻子走，捲入喧囂的「攬炒」聲浪裏，致香港置於複雜的中美博弈之中。雖然特朗普政府如其所願推出一波波的制裁，包括特首林鄭月娥在內的29名香港及內地官員被凍結在美資產及禁止涉及美國的金融服務交易，但與泛民陣營自身賠上的政治代價相比，「美援」作出的這些針對個人的政治操作顯得如隔靴搔癢。

《港區國安法》實施之際，泛民陣營正摩拳擦掌部署原定去年9月舉行的新一屆立法會選舉，延續反修例風波的抗爭「人氣」成為當中主調，「佔中」發起人戴耀廷發動初選，協調泛民主派爭取半數立法會議席。戴耀廷提出「攬炒十步曲」，勾勒了泛民陣營藉由控制議會否決政府提出的《財政預算案》、逼迫特首下台的路線圖。「攬炒十步曲」已經無法照着劇本上演，但戴耀廷去年4月發表相關文章時的預判也沒有全錯—中央政府確實在國家安全的問題上對香港出手，不同之處只在於，中央並非把國家安全法直接應用於香港，而是由人大常委會行使其法定權力，訂立《港區國安法》。

另一方面，「國際線」自誇成功爭取美國通過《香港自治法案》來反制《港區國安法》，但該法案單方面終止了香港的特殊地位，使香港失去苦心經營多年的「香港製造」，卻未如「國際線」所描繪般傷及國家發展勢頭。這種損己七分卻未見傷人一毫的「策略」，有何智慧可言？更何況，正如香港工業總會主席葉中賢早前撰文指出，美國相關決定只是美國的「一廂情願」，其他國家並未跟隨美國的做法。港商仍然可以使用「香港製造」的來源標籤出口至其他世界貿易組織（WTO）成員國，毋須過分憂慮。

Cc toy 慘被01恥笑

新格局就係China Joe主導中美和好

又嚟呢啲"回憶小子"類嘅 po
中共嘅國際線 咩聯歐 聯俄 聯日抗美 就真係失敗 中共自己醒下啦

樓主小妹自爆過

就係因為咁，所以香港人先要走逼中共出手

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

得喇得喇知你威啦五毛

一見呢啲藍屍射精post就知支那肯定唔知衰咗邊鑊証明國際線成功壓制支那

5年前美國總統大選中國支持Trump反對希拉莉

希拉莉有個asia re-balance, 不過呢度唔可以提

拜登同希拉里，我寧願希婆做，因為條八婆癲癲地，分分鐘打仗

臭閪蚑那幻想也該醒醒了

港府指美方要求輸美的港貨，須改標籤為中國製造，是公然歧視，未有承認香港作為單獨關稅區的地位